敗港賊 - 陳沛敏 （好好笑， 大家一定要睇下）

敗港賊 - 陳沛敏 （好好笑， 大家一定要睇下）

「你放工時去看看，超市通常在晚上補貨。」

好的。我心裏湧起一股戰意，握拳對自己說，這一次，不要讓家人失望。

晚飯時間已過，商場裏人不多，我專心一意的快步向着超市的方向進發。但在這個時候，一些街坊提着不同牌子的戰利品，臉上掛着如中六合彩的笑容，向着我迎面而來，擦身而過。我心頭一震，趕緊加快腳步，怕自己已經來遲一步。

踏入超市，眼前彷彿整個屋苑的人都來了，一片洶湧。我仿如海上孤舟，不辨方向，又如熱鍋螞蟻，轉來轉去也找不到廁紙貨架的位置，到定下神來，才發現廁紙根本沒有上過架，因為甫推出來，已被搶奪一空。

這時，我眼前的一位師奶，與估計是女兒的家人正點算購物車裏的戰利品。她手中提着四條每條十二卷的廁紙，噢不，她女兒看守的購物車裏，還有兩條，即總共搶得七十二卷。

不假思索地，下意識地，我口中幾乎吐出一個字來。但那個涉及性行為的字，很快被我的理智阻截了。理性告訴我，眼前一切荒謬，不能歸咎這位搶購到七十二卷廁紙的師奶。那個字，應該送給另一個連廁紙都不懂買的癲婆。

二千五百幾年前，阿子貢問孔子治國之道，孔子答話：「足食，足兵，民信之矣。」如果三樣不得不去掉一項呢？孔子揀「去兵」；再去掉一項呢？孔子答話：「去食。自古皆有死，民無信不立。」

二千五百幾年後的今日，香港落在一個癲婆手上。去年法律專家指出送中例破壞法治、摧毀兩制，她不理；今年醫學專家進言早日封關截斷源頭、幫助抗疫，她不睬。市民根本已經不相信政府，就是因為沒有「民信」，香港人才要天天撲米搶廁紙排口罩，「足食」靠自己。至於癲婆她，只懂攬住「兵」，即係警察。

王志民、張曉明先後被祭旗，很多人企盼的問，癲婆還會遠嗎。目前看來，在疫情失控、經濟重挫雙重打擊下，中共正面臨重大危機，否則不會下令不要過度防疫以免影響經濟。而從港澳辦主任接班人選是習帝親信反映中央加強對港事務掌控，可見北京已覺此時更要穩住香港，保住這個資金、科技窗口。

這樣的情況下，還能讓癲婆繼續瞎搞下去嗎？否則到時候香港已給敗壞成failed state，學癲婆話齋，再講下台已經沒有意思了。

後記：結果還是不負家人所託。後來向另一師奶請教如何買到廁紙，揸貨兩條的她慷慨的說，讓一條給我。正當感動得差點流下眼淚，身後響起一陣騷動，工人推出另一車補貨，好不容易取得一條，正想伸手再取，比人高的補貨已在幾十隻手爭奪之間迅速消失。這時有人向呆立當場的我遞上一條廁紙，原來那位師奶未走，見我動作遲緩，出手相助。這個故事告訴我，人間有情，香港人最重要是守望相助，打贏這場仗。

（隔星期六刊登）

陳沛敏

============

好好笑， 大家一定要睇下。

文筆好正

其實幾有道理
二千五百幾年前，阿子貢問孔子治國之道，孔子答話：「足食，足兵，民信之矣。」如果三樣不得不去掉一項呢？孔子揀「去兵」；再去掉一項呢？孔子答話：「去食。自古皆有死，民無信不立。」

二千五百幾年後的今日，香港落在一個癲婆手上。去年法律專家指出送中例破壞法治、摧毀兩制，她不理；今年醫學專家進言早日封關截斷源頭、幫助抗疫，她不睬。市民根本已經不相信政府，就是因為沒有「民信」，香港人才要天天撲米搶廁紙排口罩，「足食」靠自己。至於癲婆她，只懂攬住「兵」，即係警察。